---
title: Čtvrtfinálové prokletí prolomeno
date: 2024-08-28T09:00:24.424Z
category: muzi
image: /public/images/uploads/logo.png
h1: Morašice vs Vendolí
sestava: J. Špinar - M. Černohorský, M. Chmelík, D. Ondráček - T. Huryta (Z.
  Skala), D. Štancl, T. Pirkl, M. Sokol (L. Rusnák), J. Vít - F. Bureš, Y.
  Pishta (V. Štancl)
goly: T. Huryta (T. Pirkl), F. Bureš (D. Štancl), D. Ondráček (D. Štancl)
multimedia: https://drive.google.com/drive/folders/1GiB7HJxUrEhsSUKkYbLXrdyMBpirJkB9
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533Z1A/2024/Morašice/1ca9a83d-f81d-4ef9-9852-83edb0c91762.html
---
Podzimní los přeboru napěchovaný domácími zápasy jsme si ještě zhutnili 2.kolem poháru OFS Svitavy, po deseti dnech jsme si střihli odvetu "ligového" klání s Vendolím. Protože z obranných řad před zápasem vypadli fandící Ropek, pracující Kopecký a v neděli nakopnutý V. Štancl, dostavil se na pomoc Chmelík, celkově již po osmisté padesáté. Dusné počasí dusilo běžecké choutky většiny z 22 aktérů, o to větší škoda je, že se nám při líném výkonu nepodařilo dotáhnout několik finálních nahrávek z křídelních prostor nebo zakončit jeden ze série 4 rohů. První opravdovou šanci nám tak až po půl hodině přichystali sami hosté, kteří špatnou nahrávkou vyslali do nájezdu Pishtu, ten si ale po delším doteku zblízka vylámal zuby na gólmanovi. Následný roh se na přední tyči podařilo protečovat D. Štanclovi, ale nikdo další nedokázal balón do brány dotlačit. Absence nabídky pak dohnala od půlky si vykračujícího Ondráčka až ke křížné střele zpoza vápna, která zazvonila na tyč kousek od vinglu. Hosté, do té doby na kontě pouze s jediným rohem, pak zahrozili poté, co jejich stoper z přemíry volného času vyslal středem průnikovku, u které byl Špinar před vápnem později než vendolský útočník, ale protečovaný balón odklidil z prázdného pokutového území Chmelík. Z útočné bryndy nás nakonec vytáhl propadlý rohový kop Pirkla, který na zadní tyči důsledně zavřel Huryta a poslal nás do vedení. Ještě před přestávkou Pishta vybojoval balón, který po několikerém alibistickém předávání na vápně donutil do koncovky Víta, ten ale ve skluzu křížnou střelou o metr minul.

Nucené střídání Huryty a nucený přesun zataveného Pirkla na stopera mohl po minutě druhého poločasu vypadat jako velká chyba, protože nově složená obrana záhy kapitulovala. Černohorský neodvrátil nákop, hosté několika nahrávkami na nedůsledně obsazené hráče navedli míč na vápno na Hladíka a ten křížným obloučkem donutil Špinara k prvnímu letošnímu výlovu ze sítě. Náš gólman si spravil chuť vzápětí, když vyrazil další střelu zpoza vápna, ale Ondráček, který před touto střelou prohrál důležitý souboj, ani další jeho spoluhráči v poli, se zpátky na koně takhle rychle zdaleka nedostali. Osmělili jsme se až střeleckými pokusy myslivců Bureše a Skaly, ale ty byly spíše propagačního rázu, byť obráncova teč Skalovy střely při pohledu od lavičky vzbuzovala naděje ve šťastný gól, který by nám pomohl do sedla a Skalovi k odskočení od jeho nimrodského souputníka. Vedení nám nevrátil ani Sokol, který nějak doběhl na zadní tyči Vítův centr, ale už mu nezbyly síly na zakončení, které levačkou svým posledním dotykem v zápasu poslal z 5 metrů vedle. O pár minut později naštěstí zachytil pomýlenou rozehrávku hostí D. Štancl, včas posunul míč na volného Bureše, který po neideálním prvním doteku ideálně převezl vyběhnuvšího gólmana precizní kličkou a uklizením do prázdné. Naši myslivci se tímto srovnali na 39 zářezech na pažbě, což je řadí mezi aktivními hráči hned nad absentujícího Nováka. Bureš navíc k šestému letošnímu gólu za chvíli přidal výborné podržení míče doplněné včasným předáním na D. Štancla, ten se na 25 metrech vyznamenal oku lahodící kličkou a finálkou na Ondráčka, který si zběhl z levé strany tam, kde vůbec neměl být, a podél gólmana s přehledem zakončil. Dvojitý rychlý direkt obraz hry uklidnil, neboť to na obě strany vypadalo, že výsledek zápasu už nemá kam uhnout, zvláště když se naše obrana rozehrála k jistému bránícímu i konstruktivnímu výkonu. Sedm minut před koncem ale až moc spolehlivě vystavila do ofsajdu hostujícího útočníka, na neofsajdový náběh záložníka z hloubi pole naštěstí nerezignoval Chmelík, který stihl nepřesvědčivého nájezdníka dostihnout a dostatečně rozhodit. Kdoví, na co bychom si jinak ještě zadělali. Blízko gólové odměny za rozpohybování naší ofenzivy byl pak Rusnák, jehož rychlý pokus po další hostující chybné rozehrávce stihl vracející se gólman vyrazit na tyč a našemu gólmanovi tak stoupl počet minut v poli potřebných ke gólu už na "hrozivých" 100 (nejlepší střelec Bureš si mimochodem v této statistice drží dlouhodobý  průměr pod úctyhodnými 180 minutami). V posledních vteřinách zápasu si hosté ještě mohli vyzkoušet nájezd 3 na brankáře, ale držitel míče tuto možnost sobecky zúžil na souboj jeden na jednoho, který díky povedenému zákroku vyhrál Špinar. Jarní semifinále "MOL cupu" je tedy po šesti letech naše, stejně jako další třígólové vítězství, na které zkusíme navázat hned v neděli.